聚焦聯儲議息 料加1/4厘

【東方日報專訊】美國聯儲局將於香港時間周四凌晨三時公布議息結果，利率期貨引伸加息0.25厘的機會率達94%，勢是今年來首次加息，令聯邦基金利率提升至介乎0.5至0.75厘。主席耶倫將在會後召開記者會，並發表最新經濟、通脹及息口預測。
美國西部銀行首席經濟師安德森稱，美國候任總統特朗普的減稅及財政刺激政策將提振當地經濟，調高當地一七年經濟增長預測至2.2%，一八年預測至2.3%，而全球經濟下行風險正消退，為美加息「開綠燈」。
德意志銀行首席美國經濟師拉沃爾尼亞則認為，由於特朗普的財政政策細節仍存有不確定性，因此當局未需要急於改變其加息步伐及經濟預期，留待三月份的議息會議，即新總統上任後一百天才調整步伐會較為合理，他預計聯儲局將在明年加息兩次。
中國市場經濟地位未確認
除此之外，英倫銀行及南韓央行亦將在周四公布議息結果，英國料維持基準利率0.25厘及買債規模不變，南韓利率則料維持1.25厘。
美國十一月份零售銷售及工業生產均在本周三公布，市場預料零售銷售增長將由前一個月的0.8%放緩至0.3%；工業生產方面則會減少0.2%，有別於前一個月的零增長。
中國於○一年十二月十一日加入世界貿易組織（WTO），亦即在昨日屆滿加入WTO十五年。根據《中國加入世貿組織議定書》，世貿成員國對華反傾銷「替代國」的做法亦將於此日終止，即世貿成員在對華反傾銷調查中，不能再採用第三國價格來計算傾銷幅度，惟美國、歐盟及日本拒絕承認中國的「市場經濟國家」地位，企圖繼續使用「替代國」做法。

吹左成年都未加